★港家庭負債率高見87% 恐觸發人踩人沽樓浪潮

首先，講一講樓價仍然維持高企的重要因素，就是去年2月6日起，香港銀行界推出「還息不還本」計劃，協助中小企及個人客戶渡過經濟難關。有關計劃至今已近1年，據金管局數據，截至去年12月，銀行業共批出5.8萬宗企業客戶信貸支援，涉及金額約7,400億元；另有2.8萬宗個人客戶，金額約440億元。

俗語有云「長貧難顧」，現下低息環境持續，本地銀行淨息差低企，加上部分客戶只還息不還本，盈利前景受壓。去年初推出「還息不還本」，其實是助人自助，押後大量銀主盤湧現推冧樓價的時間，避免大量壞帳出現，但是做銀行終究不是開善堂，當自身「壓力山大」時，最後都是「醜婦終需見家翁」，「還息不還本」還能維持多久？

更何況，就算銀行肯借，市民的負擔能力又可以「頂幾耐」？同樣根據金管局資料，香港家庭負債率已由2005年54.3%，升至前文提及的約88%，而負債主要分為住宅按揭、其他個人貸款及信用卡貸款等3個部分，當中住宅按揭已佔GDP比率約50%。加上，近年發展商以財務公司向旗下新盤買家提供貸款，因此住宅按揭的真實佔比應該更高。

尤其是2019年10月開始的新按保，截至今年1月中，借8成至9成按揭買樓的宗數高達3.8萬個，該批上車人士槓桿比率更高，只要樓價下跌20%，大部分人即變負資產。最近香港個人信貸資料庫Nova Credit(諾華誠信)預測，未來12個月的破產人數約11,340人。上述數字皆反映香港人的負擔能力已幾近極限。

而樓市最大危機是賣樓移民的港人、外國人愈來愈多，也是上月二手交投量大升的原因之一。最終會有多少人套現離港？相信無人可以準確預測，但我們可以用已有的數據作參考。英國政府早前估計未來5年將有30萬人移民當地，以香港家庭平均成員數2.7人計算，最多有逾10萬伙單位於未來5年沽售；而該數據仍未計及在港的30萬加拿大籍人士，以及其他以10萬計的持有其他護照的外籍人士。

以過去10年一手及二手住宅平均交投量計算，每年錄約6.5萬宗成交，比較上述的沽售壓力，明眼人一睇，就知未來數年住宅供應只會供過於求，最怕就是引起人踩人的鬥沽恐慌性拋售，屆時將重演1997至2003年的悲情樓市。

大量銀主盤即將出現

白粉報成日唱淡

房屋台股票台：冇事

SH

還息唔還本，拎去買0700都fat fat

老貓小心割戇法呀

C永青嗰啲唔係成日話有剛衰嘅咩

★私樓破門了】警方破門入屋 發現陽性反應男病人已離世

#11 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

驚閪
連登仔話七成供完

事實係新樓盤 有錢都要抽先買到

GME個個賺千萬，邊有事？

150老綜 就剛衰

供完仲邊有剛需？

變可有可無

樓市仲升緊 驚閪呀

唔計

扮饑餓者

成日都hold住一批一批等人抽

廢淡
樓價gogogo

正喎

港版GME

買完要比港共爆門不了

跟據gme班友既concept, 你地應該係社工黎, 要幫班業主睇住個銀包

食食下飯成隊狗著晒保護衣拍門

當你身痴咗屎咁踢你落街撩鼻哥

連登仔話fg 50k
生多幾件20年後就冇事

我冇樓冇咩地方洗錢，儲畜率高見87%，
不過就算樓市腰斬一半都係買唔起樓

前提係美國唔再印錢

美國印錢 等於規定買港樓？

又吹淡
次次都係9up

GME Go Go Go SH SH

係咩資產都買

幾多係借完錢移民

都係咁貴樓

藍屍:樓市gogogo

自住撚會話驚閪咩

尤其是2019年10月開始的新按保，截至今年1月中，借8成至9成按揭買樓的宗數高達3.8萬個，該批上車人士槓桿比率更高，只要樓價下跌20%，大部分人即變負資產。

即係樓市GOGOGO咪無事
快啲樓爆呀!!!

SH 到 SS

Strong Sale

繼續吹屌你老母又想做低個價自己入貨

拎GME 同樓市黎比就知上連登既人知識同經歷都低得好得人驚

次次都衰真係有原因，仲要一糾正佢就五毛PR屌你老母以為自己大哂

負債率高，但而家銀行批按揭好緊
唔同當年
樓價唔會跌㗎喇...

on.99 唱淡左起碼五年

快

樓市gogogo
專家食屎

成日講埋d預期預期，睇事實喇屌

明眼人一睇，

U are fake news

以前我剩係想樓市快D爆,我宜家想香港所有野都爆

Donki仲大把人排隊

自住驚閪大軍請蒲頭

事實咪跌緊囉

屌 咪係 之前97大爆係因為冇壓測 好多人一次過炒幾層

一失業就仆街 供唔掂 而家個情況完全唔同

人地英國都推9成按 其實個時代唔同左

係有跌 過左疫情大把賣家反口

壓測只係測試佢申請時狀態

你2018年點估2020年香港

供樓係供十幾二十年，唔係一兩年

負債唔一定係壞事，
金融發達地區容易借錢，
負責比率係會較高。

我自己都有 7x萬HKD 卡數，
但1蚊息無俾過，
仲有錢落袋添。

講真, 呢d係黃絲咁諗, 但係你地忽略左前20年香港人既累積左好多財富, 根本係唔會樓爆, 佢根本資產歧視你, 即係咩, 即係根本會搞到樓爆個d人, 佢根本唔會俾你買, 10M以上要俾一半首期, 仲再壓測, 係差在同你講, 你地都買唔起架喇, 行開喇, 所以劈少少可能會, 但係會爆, 真係好難, 況且QE多左咁多錢, 有疫情, 好多錢去左股市, 好多人舊年呢個升浪執左勁多, 到疫情完, d人沽貨食糊, 又好多人可以買得起, 所以真係唔好FF咁多, 而家唔係儲錢既年代, 係儲資產既年代

7x萬卡數點做到

玩信用卡，學下學下學出黎。

升 20% 就有，樓巿 gogogo

咁已經同97好唔同不過未來冇人知

點都有風險嘅 自主都冇辦法

你買樓嘅時間會好大獲

我買左樓，
現時TU 亦唔差，
到時多少少時間預先清返就得。

咁百份報主要係賣比廢老基層睇

已經爆晒
除咗樓價

自住唔撚驚，SH

無事，新樓繼續Gogogo, 港豬儲款高，call loan 再full pay. Mortgage 低息怕咩，有國安法唔驚

但d廢老又話 appledaily係俾 廢青窮西 睇

信邊個